\chapter*{\centering Résumé}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Résumé}

\begin{mdframed}[style=summary]
    \noindent\textbf{Titre:} \textit{Alternance DevOps.}

    \vspace{0.2cm}
    \noindent\textbf{Mots clefs:} Alternance ; DevOps ; Cloud Computing ; Développement web ; Déploiement ;

    \vspace{0.3cm}
    \begin{multicols}{2}
        \noindent\textbf{Résumé:} \\
        Cette alternance au sein de la société WeVii, ESN Bordelaise et lilloise, m’a permis en tant qu’apprenti, d’être formé au métier du DevOps dans le domaine du cloud, en me donnant pour mission la réalisation de différents projets éducatifs sur ce thème.
        Mon premier projet se nommait Sandbox (Bac à sable) et le second Find Your Team (Trouve ton équipe).
        La réalisation de ces projets m’a permis d’acquérir les compétences nécessaires afin de participer pleinement à un projet de recherche et de développement porté par un professeur chercheur qui travaille sur un projet de R\&D (Recherche et Développement) pour la société WeVii Innovation, JEI (Jeune Entreprise Innovante), entreprise qui bénéficie du Crédit Impôt Recherche (CIR). Ces deux projets ont été menés à bien avec la méthodologie DevOps.
        Cette dernière est utilisée pour réaliser les projets grâce à différents outils tels que Typescript, Go, Docker, Kubernetes et Terraform.
        Ils ont été réalisés durant cette première année d’alternance.
        Ils m’ont permis une forte progression dans mon apprentissage car ils demandent une certaine rigueur et de nombreuses compétences.
        De plus, cela m’a aidé́ à me conforter dans mes choix et projets futurs.
    \end{multicols}
\end{mdframed}

\begin{mdframed}[style=summary]
    \noindent\textbf{Title:} \textit{Apprenticeship DevOps.}

    \vspace{0.2cm}
    \noindent\textbf{Keywords:} Work-Study ; DevOps ; Cloud Computing ; Web Development ; Deployment

    \vspace{0.3cm}
    \begin{multicols}{2}
        \noindent\textbf{Abstract:} \\
        As an apprentice at WeVii, an ESN based in Bordeaux and Lille, I was trained in DevOps in the cloud sector, and given the task of carrying out various educational projects on this theme.
        My first project was Sandbox, and my second was Find Your Team.
        The completion of these projects enabled me to acquire the skills needed to participate fully in a research and development project led by a research professor working on a R\&D (Research and Development) project for WeVii Innovation, a JEI (Jeune Entreprise Innovante), a company that benefits from the Crédit Impôt Recherche (CIR) tax credit. Both projects were carried out using DevOps methodology.
        This methodology is used to implement the projects using various tools such as Typescript, Go, Docker, Kubernetes and Terraform.
        These projects were carried out during my first year of work-study.
        They enabled me to make great progress in my apprenticeship, as they require a certain rigor and a number of skills.
        What's more, they helped mé to consolidate my choices and future projects.
    \end{multicols}
\end{mdframed}

\clearpage
